台媒: 陳偉霆被大陸官方逼寫逃稅金額

娛樂頭條
2019.03.19 19:58
【稅稅不平安】受范冰冰波及 大陸密談陳偉霆逼寫逃稅金額
文｜娛樂組 攝影｜攝影組

曾在「2017中國名人榜」中排名第21位的港星陳偉霆，年收入達人民幣1.2億元（約新台幣5.6億元），比天王劉德華、張學友、謝霆鋒等人都高，卻因范冰冰被爆出以「陰陽合同」來逃稅，不少藝人跟著被查稅，他也是其中一位；據悉大陸當局日前與陳偉霆密談，追問他稅金問題，並要他自己寫出欠稅數字，最後他交出第2次數字才被放走。

33歲的陳偉霆，2003年在香港出道，但在香港演藝圈發展並不理想，直到2013年，他將事業重心轉向大陸，2014年演出古裝劇《古劍奇譚》的大師兄打開知名度，在《蜀山戰紀》又當上男主角，靠著《老九門》更上一層樓，他以「張大佛爺」一角和「尹新月」趙麗穎搭檔，霸氣又深情的表現迷翻對岸少女心，該劇更創下超過90億次的網路點擊量。

專員客氣 滿意才請回

日前大陸演藝圈傳出，陳偉霆被當局召見問話，長期在大陸發展的他，也只能乖乖配合，據傳當天稅務專員對他非常客氣，先問他覺得自己欠稅多少金額，並給他一張白紙要他自行寫下數字，陳偉霆想了一下後，寫了一個數字給對方，可是對方看了一眼笑說：「陳先生，我們所知道的不是這樣喔！」接著把紙退回給他，請他重新再寫一次。第二回，陳偉霆又寫了一個新的數字，對方看了點點頭，就請他回去了。

事實上，在大陸待了多年的陳偉霆，在2016至2018年間，共拍了6部電視劇，1部網劇，接了2檔綜藝，今年他和馬思純演的《橙紅年代》片酬高達人民幣1.2億元（約新台幣5.6億元），對於大陸當局而言，陳偉霆自然也是他們追稅對象。

而

我

不

邊撚個

Hi

劣星返去變明星
大陸人品味

who？

曾經搵錢多過劉德華既人

重點數字係幾多至得架屌？

羊羊都保唔到佢

好快可以揸返的士

好假

名正言順打劫

可以準備做 "戰士"

(佢出道首歌)

狗咬狗

食得咸魚

諗諗下 其實宇宙漿間公司係為咗救阿漿先同佢解約攬晒上身

樓上D傻仔笑咩
而家香港咪一樣比大陸打劫

「陳先生，我們所知道的不是這樣喔！」

應該本身唔知 出口術chok佢講

上到去只係無數土豪之一

原本寫一球
再寫 ''私下俾多一球你"

陳先生您可以走了

呢招根本無敵
逐個明星逼佢寫
個個擺低一千幾百萬

不是這樣喔！

本身知既話
做撚左野啦，由其是係共黨，做野唔洗講証據

唔只擺千幾百萬

係擺幾億

攞正牌打劫

幾時到王祖藍

同意，應該食左佢隻車，的士都要賣

共產黨最擅長當人係condom

應該好多香港偽人都會返黎香港
減少比揼心口風險

肉色走獸

根本逃稅就唔啱 依加追返有咩問題？

逃稅唔係要槍斃既咩
捉晒班明星排隊打靶一定好震撼

呢條咁嘅垃圾係大陸仔先會鍾意

逃稅 洗錢 娛樂圈家常便飯嘅事

啥 這台大陸的士chen 有蛋記做後台都幫佢不到？

咁易畀人拋窒

應該強制班戲捐9成收入落國庫到

人地搵1.2億 你笑人？

知

大陸呢模真係好過癮

先同你講「上嚟可以賺一億㗎」
好啦你袋咗一億啦喎
不過入面有幾千萬其實係要嘔返出嚟嘅

真係好高招
可以引人上去發展
再搶錢

冇演技既人上到去都可以大紅大紫

道

而家幾𨶙多之前上咗去搵人仔嘅香港藝人突然間蒲哂頭，東東

無人識都要交稅

隻大陸gem

搵幾多嘔幾多

佢仲有去支那？

揸的士想走稅??

有so啦 係香港點樣拍到戲收幾千萬

林鄭： 6240億

所以前排即落返黎拍戲，無返反去，
佢人工仲高。。。

陳

大陸話幾多就幾多

冇問題，不過d 公安同高官袋曬落自己袋姐

所以你話宇宙gem做乜無啦啦轉公司

唔揾多啲人上去，點幫啲貪官走資呀？

同林鄭推個大灣區好似

定其實只係想巧立名目填返條數 有無逃稅根本唔係重點 而係你想繼續係中國做就要認逃稅上繳

香港藝人返嚟但都無咁大個市場畀佢賺

收陀地之嘛

支持嚴打逃稅

司機：咪知道晒收入？

呢個時候竟然無超人gif

知有幾出奇
維尼開句聲連你琴晚食乜都知啦
不過九成九拋下佢浪頭咬多一筆自己fatfat

屌

陳偉停車場

所以你見到霆鋒，黃祖藍，宇宙gem 話返來香港，其實咪又係避稅，驚燒到自己

紅果班神早搵夠可以食過世啦
而家支那政府咁玩法
今日可以屈你比1000萬
聽日可以屈你1億
後日再屈多你10億都仲得
飯冰冰撈左咁多年,搵搵埋埋結果咪一鋪清袋

偉

霆鋒驚到鑊鏟都唔敢渣，
要返香港渣番結他

要還既白痴仔

就算你返香港都冇撚用

一樣捉到你

成班偽人忽然做返香港人

支那要捉你返香港就捉唔到》？

霆

搞到越嚟越多奶共藝人返嚟香港

是

過到逃犯條例成班

近排番哂黎啦
檸檬，漿

而家阿豬阿狗共產黨都要拉咩人咩名都冇人識咁都屈人逃稅

土匪文明左，CHOK下你好過硬搶。

大部分藝人應唔會有事, 應該已經交番稅 (冰冰都交番稅)

全部

一直以來既減稅條例, 一聲令下就變成從未存在過

唔交就抄你家

邊撚個黎

遲啲蟈家話你未找夠數
班撚樣er都無得er啦

標題應該改做，ＸＸＸ被大陸官員禁室ＣＨＯＫ爆！

對某D人可能係 (唔係講陳偉霆)

據聞有D藝人要刻意報大片酬幫金主洗錢. 但而家大陸官方用呢D表面收入向藝人收稅, 果D藝人要自己俾哂錢

勁廢仲未紅就無得撈国

行得正企得正怕咩

9成9要佢私下交哂全部出黎

早排先IG POST林寶

過左逃犯條例 找到香港都無得避

據傳當天稅務專員對他非常客氣，先問他覺得自己欠稅多少金額，並給他一張白紙要他自行寫下數字，陳偉霆想了一下後，寫了一個數字給對方，可是對方看了一眼笑說：「陳先生，我們所知道的不是這樣喔！」接著把紙退回給他，請他重新再寫一次。第二回，陳偉霆又寫了一個新的數字，對方看了點點頭，就請他回去了。

好有啲黑社會電影橋段既畫面

今次問題係: 一直以來既減稅條例, 一聲令下就變成從未存在過. 好多人因此由交足稅變成漏稅.

成日"釋法", 點可能完全行得正企得正?

收稅唔係好exact既野咩
有得是撚但填數就當係？

黑社會收保護費
見你咁順攤下次收第二樣

唔會咁絕, 剩番既錢都應該夠佢退休享福.

而家唔少大陸藝人補番稅後, 都決定退休享福算數.

雜總：我話你行得正就係行得正，我話你行唔正就行唔正

擺明勒索啦，佢寫唔出令佢滿意數字就搞佢。個數可能大過佢欠稅條數Tim。

點睇都係花錢買人身自由同買事業平安

唔係點打貿易戰啊

出得黎行

兇你幾兇個數仲唔啱佢哋心水就變范冰冰喇 邊個唔驚

好耐無見過佢

好笑，叫逃稅果個自己寫返逃左幾多稅⋯
一年收入咁多錢 d錢既來源咁多瓣，鳩會知自己實際逃左幾多稅咩，就等於差佬問我一年衝左幾多次紅綠燈一樣 鳩知呀

仲要佢寫第2次數字
咁如果佢第2次數字寫1億 但實際佢都係逃得8000萬 你公安係咪會同佢講，陳先生沒有那麼多喔 我們找回2000萬零32.5毛給你

佢自己都唔會計住幾多
On9新聞

水

好符合中國法治觀念既新聞

唔係話爭取咗港人港稅咩

直頭好過去搶

保護安家費差唔多啦 比你係支那安心揾錢

要引導佢喔

收幾多稅唔係跟稅制計俾幾多稅
係共產黨想掠你幾多

林峰忽然死返去cctvb，係未收到風做下一個的士陳？

俾晒全部都唔代表妳走得
前車可鑑

唔係下一個都會係下下一個

cls明搶你錢 到底中共有幾咁唔掂同無恥，先可以咁搶錢

過幾年香港班有錢佬

CLASSIC 共產

參加新星選秀上電視果條友?

佢高過陳偉霆？係咪傻撚左

連登d fans在那

陳偉霆想了一下後，寫了一個名字給對方，可是對方看了一眼笑說：「陳先生，我們不知道你是怎麼樣喔！」接著把紙退回給他

根本就係收陀地

真係知就唔會問，問得就即係唔知啦

你以為佢要周你仲會唔會畀機會你補答？

條問題係問緊：
：「陳生，你覺得自己條命值幾多錢？」
：「errrr.....三百萬？」
：「呢個價錢我諗淨係買得翻你條屍」
：「我有一億！私底下再加5000萬畀你」
：「好喇到時候會有人嚟收數，你可以走喇，籌唔到旗有咩後果你知㗎啦？」

陳生係流量明星，個排紅會賺到錢，
但流量明星宜家大陸好多，唔差你一個，
好快被取代，
但王生係做好多司儀綜藝客串，
呢幾樣好搵過剩拍劇

范冰冰依加點復出返未

的士陳北上比人查完稅都好過一直留喺香港

份約寫一億，回返六千萬俾金主，自己實袋四千，而家同你計稅要嘔四千萬出嚟，即係白做

佢未驚住嘅，有後台，不過過多兩年就唔知喇

個表情做乜9

係香港人品味高定係支那人品味低
點解大把香港紅唔起既上去都咁紅?支那人冇自己明星咩?

Chef Lemon

王祖藍、林峰

返去揸的士啦

呢啲全部睇唔起

誰

最醒係佢 范冰冰單野之後都無返過去

引渡條例郁唔郁得到佢地
陪香港人一齊受死

唔好自作多情
gem佢就算冇得撈大陸
喺台灣都好撈過喺香港
不過咁諗會舒服啲嘅

個pool就爆煲，仲唔周圍迫人夾落去咩

咪撚鳩up啦
的士陳撈綜藝仲掂過王祖紅
有歌舞就有佢份
仲有好多時裝廣告接

屌擺明搶錢

鬼吃鬼

阿輝

其實一個人點知自己逃咗幾多稅？

陳偉霆真係 竟然有搵錢仲搵得多過謝霆鋒既一日
命既野真係

咪就係上貢囉

我諗起林敏聰做銀行俾賊打劫段戲

連登仔仲玩而我不知道
人地都紅過劉德華啦

係香港佢的確廢柴
但係大陸風生水起

幾乎全香港識上網都識玩個個gag
仲廢乜柴呀
係你班on9親手捧到舊垃圾咁多人識

諗起本磁石電話簿

熱烈地彈琴熱烈地唱

佢一個綜藝嘅人工講緊係王祖藍4，5倍

仲會回雞香港樂壇，實質避風頭火勢

證明支那豬係食開屎

支那明星關我撚事

你食唔會太自我中心？自己唔中意就覺得係屎

又多個回流+忽然本土明星喇

BTW 英記有冇專門幫偽人報稅的員工福利
佢其下D偽人都幾需要用

其實而家, 稅改係反而令中港合拍片增加, 一D大陸本土戲都多左香港公司合資

因為暫時黎講, 如果將D演員片約比哂香港公司負責處理, 係"一國兩制"情況下, 暫時仲會有助減少稅率

將來大灣區溶合都用呢招

如果引渡條例通過, 呢類型涉及經濟犯罪同逃稅都可以係西九移交上北京受審。

唔會.
好多人已經交番哂稅

已經唔記得而我不知道陳偉霆是誰 出自邊到

出自大陸巨星黃曉明

但而家兩位都要補稅

係唔係剩係對大陸發展的藝人收稅？
唔會無啦啦走過黎香港收稅掛

真係大陸咁on9既地方先會俾啲咁既人都紅到
演技仲廢過三線演員, 唱歌又唔掂, 最叻果樣跳舞都跳輸俾人
得個死人樣扮下韓仔都紅到

沈日睇左full version 先知原來係拍緊喊戲
以為玩野喜劇來

慘慘

如果係地鐵做呢set表情 相信有人會讓座俾我

等睇搵埋幾多都俾大陸抄家抄走哂

屌 有種惺惺相識既感覺

該劇更創下超過90億次的網路點擊量。
13億人睇 每人睇九次

全部集數加埋

今天終於知道錯

原來收稅人員兼任收數佬
大陸真係先進國家

收稅條友中間仲要食一浸

??????

真

假咩！真到無論，我以前公司係中國個office就係咁，報正晒稅都要你再寫個銀碼再交幾多！上到黎都係差唔多語氣！話你報正晒都要再俾d！

岩呀 共狗 你有無逃都會搞鳩你啦 有水唔抽？
不過班契弟上得去行 預左要還啦
想睇到佢地好似房祖明 張耀揚 冰冰咁
你不入地獄 虎穴 咁威？

仲點敢出黎住 大把痛腳啦

其實個baby都幾克夫 幾燈
諗住搵到件大陸紅星 海綿寶寶 阿楊過
門當房對咁 走大陸市場賺人仔 點知霉撚到沉埋
對家,個ex 就相反係大陸紅到發紫翻
好撚似舊年代啲拜金女 拍有錢碼頭 點知條友破埋產個啲
高登狙擊得無錯 兩個都咁經典 笑料花生